[文革2.0] 內地通報鳳凰網無印良品中國地圖漏繪釣島

國家測繪地理信息局通報一批問題地圖典型案件，包括鳳凰網及無印良品等登載的地圖都在測繪方面有遺漏。

通報稱，上海華與華營銷咨詢有限公司，為某公司在動車組列車展牌媒體及航機雜誌上設計製作的地圖存在問題，該廣告中使用的中國地圖漏繪南海諸島、釣魚島、赤尾嶼等。

東莞市龍昌數碼科技有限公司，涉嫌生產銷售問題地球儀，其配套說明冊中登載的地圖錯繪國界線等。紅動中國網公開登載的中國地圖、世界地圖，未經地圖審核，且存在錯繪國界線，漏繪釣魚島、赤尾嶼和南海諸島等問題。

鳳凰網2017年5月16日發布的「交互式一帶一路風險地圖」，以及鳳凰國際智庫微信公眾號中登載的地圖，未經地圖審核，存在錯繪國界線，漏繪釣魚島、赤尾嶼和南海諸島等重要島嶼等嚴重問題。

無印良品商店贈閱的《2017年秋冬家具目錄冊》中插附的地圖無審圖號，存在錯繪國界線，漏繪釣魚島、赤尾嶼和南海諸島等重要島嶼，海南島與大陸不同色，台灣島註記錯誤等嚴重錯誤。

劃埋海參崴俾你好唔好

地圖帶去台、日，會唔會被沒收？

邊會得閒做埋d小學雞野

其他國家唔會好似支那咁 on9 咁小學雞

名創優品舉報嘅？

鳥蘇里江呢， 黑核子島呢

不如印呢個啦

印個地球出黎好過

支那豬有崇蛾戀蘇癖 緊係當無左會事